\documentclass[xelatex,12pt, xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\usepackage[french=guillemets]{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{diagbox}

\setmainlanguage{french}
\xapptocmd\ttfamily{\XeTeXinterchartokenstate=0 }{}{}
\newcommand{\nospace}[1]{\texttt{#1}}

\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
    \newcounter{lastenum}
    \newcommand{\mtpause}{\setcounter{lastenum}{\value{enumi}}}
    \newcommand{\mtresume}{\setcounter{enumi}{\value{lastenum}}}
\resetcounteronoverlays{lastenum}

\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{memoire.bib} 
\bibliography{memoire}
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]

\usepackage{multirow} % row fusion
\usepackage{array} % column fusion
\usepackage{xfrac} % small fractions
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{wolverine}

\setbeamertemplate{frametitle}{
	\nointerlineskip  
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.75ex,dp=1.375ex]{frametitle}
		\hspace*{2ex}\insertframetitle \hfill {
			\small\insertframenumber/\inserttotalframenumber
		} \hspace*{1ex}%
    	\end{beamercolorbox}
}

 \titlegraphic{\vspace{-0.5cm}
      \includegraphics[width=2cm]{images/paris8_1}\hspace*{4.75cm}~%
      \hfill
      \includegraphics[width=1.7cm]{images/logo}\\
      \includegraphics[width=2cm]{images/parag}
}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}

% Parties conditionnelles
\usepackage{etoolbox} % pour toggle
\newtoggle{bandeaularge}
\newtoggle{MSsanspuces}

% Ici on choisit si on veut un bandeau en largeur (pas de sous section) ou normal
\toggletrue{bandeaularge}% commenter pour passer au bandeau normal
%\toggletrue{MSsanspuces}% Décommenter pour utilisateurs sous Windows ne voyant pas de puces

% Bandeau en largeur
\iftoggle{bandeaularge}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{%
    \hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth, ht=2.8ex, dp=1ex]{section in head/foot}%
      \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
      \end{beamercolorbox}%
  }%
}%
\setbeamertemplate{section in head/foot}%
{\colorbox{yellow!90!orange}{\insertsectionhead}}%
% Essai pour élargir le titre courant mais pas terrible
%\setbeamertemplate{section in head/foot}{\colorbox{yellow!90!orange}{\parbox{10em}{\centering\color{black}\insertsectionhead\par}}}
}%{}

\iftoggle{MSsanspuces}{%
\setbeamertemplate{itemize items}[bullet]}{}

% Ici on choisit si on veut seulement les diapos ou le texte à lire sur son écran

\setbeameroption{hide notes} % Only slides
%\setbeameroption{show only notes} % Only notes
%\setbeameroption{show notes on second screen=right} % Both

% Ici on choisit les caractéristiques de la communication

\title{Fusion du plomb\\ (problématique)}
\author[\textsc{G. Bernard}]{\textsc{Gilles Bernard}}
\institute{\normalsize Université Paris 8\\
}

\begin{document}
{ \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}

\note{
}
}

\begin{frame}{Plan}
  \tableofcontents[sectionstyle=show/show, hidesubsections]
\note{
}  
\end{frame}

\section{Introduction}

\begin{frame}{Introduction}
  \begin{block}{}
  Une problématique se compose de :
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item un objectif qui n'a pas de solution simple
  \item de données d'entrées et de sortie
  \item d'un ensemble de difficultés posées par ces données
  \item d'exigences de prétraitement
  \item de méthodes pour évaluer si l'objectif est atteint
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Problématique}

\subsection{Objectif}

\begin{frame}{Objectif}
  \begin{block}{}
  Dans le cadre d'un projet général de l'équipe qui est de créer, à partir de plomb, de l'or. mon objectif est de fondre le plomb.
  \end{block}
  \begin{block}{}
  Mon objectif technique est de faire de la classification multi-label de gouttelettes de plomb.
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Données}

\begin{frame}{Description}
  \begin{itemize}
  \item 40 000 lignes, 90 colonnes
  \item 200 000 mots
  \item streaming (une fois par semaine)
  \item générées par des capteurs
  \item saisies à la main par les contrôleurs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Schéma}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez le schéma des données et un exemple (pas forcément sur la même diapo
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Prétraitement (s'il y en a)}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez le schéma qui décrit les étapes du traitement des données pour aboutir aux données que vous allez utiliser.
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Difficultés}

\begin{frame}{Fusion des données}
  \begin{itemize}
  \item S'il y a plusieurs sources
  \item En faire la liste
  \item Et détailler les problèmes de la fusion
  \item Les précautions à prendre
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Explorer les données}
  \begin{itemize}
  \item Données manquantes
  \item Données erronées
  \item Corrélations entre les données
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Évaluation}
  \begin{itemize}
  \item Comment faire pour évaluer le résultat?
  \item Avez-vous un gold standard ?
  \item Sinon comment comparer les solutions ?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Étapes nécessaires}
  \begin{itemize}
  \item Contrôle des données
  \item Fusion des données
  \item Prétraitement (numérisation etc)
  \item Traitement
  \item Évaluation
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Schéma récapitulatif}
  \begin{block}{}
  Ici on termine avec un beau schéma du parcours des données
  \end{block}
\end{frame}

\section{Conclusion}
  \begin{frame}
  \begin{block}{}
  Ici une conclusion qui indique ce qui reste à faire
  \end{block}
  \end{frame}

% éléments hors section
  \begin{frame}{Références}%[allowframebreaks] % s'il y en a beaucoup
  \renewcommand*{\bibfont}{\footnotesize}
  \nocite{*}
  \printbibliography[heading=none]
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{}
  \centering
  Merci pour votre attention
  \end{block}
\end{frame}


\end{document}
